駱應淦：若鄭若驊早知有僭建不修正應考慮辭職 「有恃無恐定得過且過？」

新任律政司司長鄭若驊在屯門的住所懷疑有僭建物。有份競逐大律師公會換屆選舉、屬「戴啟思」團隊的資深大律師駱應淦今早商台節目指，如果鄭若驊上任前已知道住所有僭建物，有機會修正但又不做，是很嚴重的問題，應考慮辭職，「我認為如果件事知道好耐，上任之前已經知道，都有機會修正僭建物品，但她未有做到任河嘢，她應該嚴重考慮辭職。」

駱應淦說，經過唐英年和梁振英的僭建事件後，難以理解鄭若驊沒理由注意不到僭建問題，「經過唐英年唐宮的事件，經過梁振英上任之後（僭建）事件，僭建成為好大問題，無理由諗唔到，無理由無注意到，點解注意咗都唔做呢？我覺得問題好大。究竟個心態係有係『有恃無恐』定『得過且過』？」

他反問「去年2016年鄭若驊間屋已經被人爆竊過，假如這些問題存在的話，點解咁耐時候都唔修正潛建呢？」他說，「究竟個心態係有怡有恃無恐定得過且過？兩樣心態在公態在（擔任）公職來說，都係好不適當。」

同屬「戴啟思團隊」的大律師陳偉彥稱，當然涉及「講大話」，情況嚴重得多，「個問題，她是律政司司長，有別於一段官員，假如市民對她無信心，成個檢控制度或者運作就會有好大影響…她不信是普通市民，無可能唔知道，呢樣嘢係咪犯法。」

駱應淦說，鄭若驊過往在很短的時間，便由大律師升任資深大律師，相信她專業知識一定很足夠，雖然對憲法、公共法、刑事法未必熟悉，但希望她在律政司司長的崗位可以發揮創意，在現行制度提出新想法。

連駱應淦都出黎抽你水

正常人都屌啦，呢啲擺明知法犯法

面皮夠厚就冇人奈得佢何

中共派晒 D 人落黎膠化緊香港
你以為叫個女人黎做特首高官好撚先進?

細心睇江青後共產黨從未比女人沾個邊.

香港班婦權懵撚重未醒, 已經有人放風香港要搞化學閹割.
我睇住幫女權撚瀨西班狗公就黎春袋都不保訓緊都笑返醒